【法律問題】點解警察唔可以入私人地方？

香港巿民要了解清楚

有冇人出嚟講下

逮捕要清楚講出犯咩事咩特徵先得

不過而家冇法律

1. 要合理證明你係警察
乜都假，一定要有委任證先係

2. 真實嘅合理懷疑
咁先可以唔駛搜查令
不過都唔係太明呢點

商場係咪私人地方？

警察有咩條件先可以入去？

合理懷疑
玩撚晒

點解到宜家仲有人問

基本法保障私有財產權，簡單黎講，你屋企可唔可以無搜查令就隨便入你間屋？係唔可以！根據大廈公契，亦即是官契都列明，即使你是警務人員，亦不可以無搜查令之下隨便進入私人地方，除非:

有接到報案內裡有罪案發生！

保安一般都不可以阻止警犬入內，原因:
一。有機會構成阻差辦公
二。管理公司內部指引唔支持前線

但保安員仍然絕對有權要求對方出示委任證證明其身份，有冇搜查令，以及跟著警犬到涉事既單位了解情況。

2即係要講得出疑犯有咩特徵犯左咩法之類
唔係話入面全部都係暴徒就可以入去無雙

利申憑印象講返之前聽過嘅版本
講錯麻煩指證返

點解你仲要問，起身啦

好多人都係聽返嚟
知道警察唔可以入私人地方

但係唔知原因
講緊係 明確條文 嘅解釋